★ 瘋狂BT?】Google遭劫持 流量突轉向中國和俄羅 搜尋引擎、雲端服務受干擾

美聯社報道，互聯網巨擘Google於當地時間周一（12日）下午，遭到「互聯網流量劫持」（Internet traffic hijacking）干擾，多個服務受影響，包括搜尋引擎和雲端服務。

互聯網流量劫持是指黑客利用惡意軟件修改瀏覽器、鎖定主頁或不停彈出新視窗，強迫網絡使用者訪問特定網站，導致用戶流量流失。有網絡監察公司表示，今次干擾為時長達近2小時，Google的用戶流量突然轉向中國和俄羅斯的電訊公司，於下午5時半左右才結束。

網絡情報公司ThousandEyes管理人員岩根（Alex Henthorn-Iwane）表示，今次事件是其公司歷來監察中，影響Google最嚴重的一次。如此的流量劫持可助長間諜行為和金融盜竊，亦可令重要的服務癱瘓。岩根認為，今次可能是某一個國家針對流量劫持的一次實戰演習。

Google其後證實事件，表示相信是源於外來因素。美國國土安全部則暫未回應傳媒查詢。

準備打網絡戰？ D華為小米設備又助攻

Google加緊server去大陸

我和殭屍路由器有個約會